\chapter{jQuery}
mehr als 50\% verwenden JavaScript auf Web Sides \\
Von diesen 50\% benutzen ca. 1/3 jQuery\\ \\
jQuery ist open Source JavaScript Bibliothek 
\section{Implementieren}
\begin{itemize}
\item über Zeile im HTML Dokument als Script
\item herunterladen und auf eigenem Server bereitstellen
\end{itemize}
jQuery greift auf DOM-Knoten zu und definiert eine einzige globale Funktion(jQuery(), \$()). jQuery verpackt einzelne oder mehrer DOM-Knoten in JQuery Objekte mit weiteren Funktionen für diese Knoten.
\begin{itemize}
\item document.getElementById("abc")\\jQuery: \lstinline {$("#abc")}
\item Codebeispiele einfügen
\end{itemize}

Wichtigsten Merkmale von jQuery
\begin{itemize}
\item HTML Elemente über CSS auszuwählen
\end{itemize}
\section{•}